有冇人怕老唔怕死？

尋日公園坐，見到工人推左坐輪椅既呀婆落樓下抖下氣，工人係到玩手機，呀婆就係到望黎望去，眼神有啲軟弱無力，我望左呀婆十分鐘，跟住工人就推走左佢。

我將呢件事同朋友講，佢就話如果你老左有工人己經好好因為我代入左呀婆，感覺好似等死咁，好驚老左都係咁。其實以前老人院都見好多，一樣成個植物人訓係到，無意識還好，有意識但剩係眨到眼真係好慘

我都係怕老多過死 見到坐公園班老人就好驚第時變到佢地咁 日日係到等死

行得走得其實已經好好，我有時見到班呀伯成班聚下賭，捉下棋其實幾開心，起碼有自己既娛樂。

咁怕重要既人走先
定怕老

如果要揀咁當然自己老屋企人最緊要

我成日都會諗 如果我死 多數係我的家人傷心 fd就好快會冇事 我死左就冇左感覺 除非等死等足好耐

朋友始終會唔記得你，屋企人係一世，我有一個朋友我會當埋佢屋企人

老土都要講 好好珍惜每一日 有野想做要做就做好
呀婆其實唔行得 其實都仲有好多野可以做 係呀婆自己點選擇用佢的時間

我淨係怕遲死 好想即刻死

怕唔死

怕重要既人走先

其實我唔肯定呀婆有冇腦退化，因為我坐係到望住佢，諗住同佢有眼神交流就點下頭傾下計點知佢十分鐘望野既角度都係1-2點方向咁上下呆呆地攰攰地咁

浮巴

盲盲

巴打我同你都有好似嘅地方呀 我都好鐘意留意呢啲人和事 我都會等同佢地有眼神接觸嘅一刻然後打個招呼一個微笑

Same here

呢個動作好耐無係香港做，因為通常去旅行好鐘意影人所以成日同人有眼神交流

咁岩尋日係香港街拍完係公園坐下留意下周邊

現在肺炎好多老人家都冇得出街 我家附近有一間老人院 有時啲老人家坐係房內望街 我經過時都會好大動作咁hi佢地 其實佢地好開心㗎 雖然互不相識 但係好窩心

唔好話出街，探都無得探
Btw你個人都幾開朗，唔錯加油呀

有邊唔係一直老緊一直等死

有屋企人上年紀開始有長期病患長期食藥，行動不便，好在有個菲傭。每日差唔多都係訓，起身食飯，有肺炎街都唔點出，每日就係房望住部電視，其實都好慘

你都係呀巴打
係外國outdoor cafe坐係度的 除了三五成群吹水嗰啲 有啲就一杯drink係枱 個人就只坐係度的大有人在 我都會睇下佢地 諗下其實佢地係乜野心態呢?
可能香港人真係太忙 亦習慣機不離手的令自己being occupied 所以冇呢種"生活=生存"的態度

我又唔會用"等死"去形容生命 只會用步向死亡的一刻

話實 怕病都多過怕老

感覺上老嘅話有好多未知之數
而死嘅話就一了百了

Yes 好撚正，我好鐘意去海邊放空好舒服有時會同啲釣魚哥仔吹兩咀，第一句一定問有冇釣到咩好野呀

你岩，結果就算係一樣，但如果用唔同心態去睇，就會有唔同既感受。

我純粹想講婆婆可能連做緊咩都唔知，見佢好空洞

係我地認知上，阿婆好可能係痴呆空洞，但又有可能係我地認知唔夠全面，阿婆係入定左既高人呢。

前一排意大利爆武肺爆到癲 睇新聞話啲意大利人 好多根本冇得探入左院的親人 到佢地走冇得say bye 冇得接觸body 甚至係聖堂出殯啲儀式冇得參加 神父十分鐘要完成一個送別body的儀式...
真係慘到一個點
最難受的都莫過於武肺為佢地好陌生 突然生活上的改變，戴口罩...
真係...都好感觸感嘆...

相比香港人有sars的慘痛經驗 今年(大部分)香港人的自律 先頂到今日

哈哈 有趣 呢個係"魚之樂"的討論

惠子曰︰「子非魚，安知魚之樂？」
莊子曰：「子非我，安知我不知魚之樂？」

有咩好做

怕老定怕死，我都答唔出，2樣都怕。不過同時想起一件事。
家父早幾年年老去世，去世後幫佢係道堂立個臨時靈位，
傳統上意思是等佢臨時居住。去參拜時，留意到佢隔離的靈位。
安放左一D糖果甜飲品，靈位上連名都無，再睇生於何日死於何日。
是同一日，一個出生就死亡，一個就古稀之年。好大對比。

depends on呀婆能力&有幾清醒
同人傾計 (人與人的關係)
聽下收音機 (可長知識)
可能打到麻雀 (動腦筋)
睇住煲湯有冇滾瀉都得

感嘆!
生命多麼不由我!
嬰孩的父母 尤其母 懷胎...送別
但卻有很多世人不愛生命!

難得係連登搵到可以傾呢啲話題的chings

萬般帶不走 唯有飲杯酒.

我成日都好想20幾歲死，日日諗緊幾時死到
好怕老，驚自己變到成面皺紋

好正，好似讀書果陣都睇過

生於何日死於何日呢句好有意思，其實時間我自己都覺得唔重要，最緊要有心意
btw巴打保重

巴打啲字應該幾好睇，不如寫下野，我好鐘意寫既靚既人寫字，因為我啲字好醜連遊記都打到屎咁，索性出多圖少字

樂觀撚好正，好好感染你身邊既人

到你果陣就接受到

好想即刻死 全家同我一齊死埋 好撚憎佢地

世上太多慘野了

自己就係最重要

當世界得返你自己有咩用

我都覺得自己40歲命就夠了

覺得老寧願死(得個諗字)
接受唔到變大叔阿伯

老都可以好型，但老到行唔到我接受唔到

講係咁講到你40歲仲精神就會話60
如果30就殘廢可能話30就夠

如果老到食飯要人餵，沖涼要人沖
我寧願儲定舊錢安樂死

唔怕啦
我地呢代係互聯網世代
第日老左最緊要睇到野同隻手郁得去玩電腦已經得
最緊要唔洗痛

到時就慣

呢個問題，好容易解決

你屋企人唔會比你死

到時可能變左vr世代，要求都唔同左

無啦
我唔會有下一代
唔到其他人決定

難聽啲講句：有咩事變左植物人，你都決定唔到啲咩

唉

又唔駛咁灰，都係一啲假設。 有咩想做做左先啦，我成日咁樣同自己講可能聽日就死左

當你到40歲可能又唔係咁諗

咁你開始做運動keep好自己個body未?

怕老呀⋯⋯戇尻尻又大10歲
個人都係咁.....

性格不變

我估到你個方法

我只可以講做多啲運動 維持身體健康
唔好肥 咁你就大把日子可以嘆世界
屋企人80歲幾 以前仲成日去旅行

我怕老咗會連累另一半多啲

佢可能都行動不便
又要照顧我
又要心理上折磨

如果真係有咁嘅一日
我會自己掹喉算

而家已經日日等死

Me
想像唔到自己變老個樣 第時應該唔會結婚唔會生仔
百年歸老唔知可以依靠邊個 死左唔知會唔會有人幫我搞生後事 而家要儲定多啲錢 老左住老人院

每大1年都完成唔到某啲野
第一步好難踏出......踏出左又會想放棄
依個性格真係唔會成功

敢唔敢另一回事

盡量健康啲，但有時有啲野整定，見太多急性中風case

最驚連自己掹都無能力

打下機食下好野先啦 記住揀返黃店

朋友 男朋友

呢樣真，細個放棄太多
依家要學識下堅持

係因為多數食得唔健康 又少運動 先搞到腦血管栓塞而急性中風所以均衡飲食做運動好緊要

叫隔離陳佰幫手

拍硬檔幫幫手吖陳仔
下次幫返你

屌佢啦可能你未插果陣陳伯插緊都係諗緊同一樣野又表達唔到

最後變左兩個on99 訓撚左係到，笑左

講白d 我應該唔會有人要
老左之後同朋友應該都唔會keep到contact
人愈大 朋友就好似愈黎愈少咁 努力維繫都無用
大家都有自己嘅生活 點會得閒理我

點解無人要咁灰？
朋友就順其自然啦，個個開咗有自己家室

有時病都預計唔到，不過都認同你健康啲飲食做運動好

咁先舒服

雖然我平時都鐘意一個人，但總有時間面要有人陪下

咁都有老婆/老公
姖/佢唔會捨得你走先一步

如果老到咁樣，要另一半照顧自己都係負擔嚟
我唔忍心要佢咁樣照顧我
真係真心相愛嘅話，我相信會再見面

我都唔會
其實我明上上層個concern
所以我會靜靜雞做
如果仲有力嘅話

叫雞啦清

不過無力做先至係重點
我諗老人病房好多個都寧願快啲死

唉，我明你講咩嘅。

我都試過收工去醫院探得番一兩個月命嘅爸爸。放假又會去，收工又會去。有時真係太累就俾藉口自己唔去。已經只需要探望而唔需要照顧，但都已經好累好愁。

唔知有冇離題，希望在世仍有活力能力嘅時候，好好去愛自己所珍惜嘅人。萬一死後無法相見，至少在世嘅時候有好好愛過。

要返工 不了

Me

所以有老人家自殺

有拍拖

你會後悔無去睇多佢幾次
我都試過屋企想影下老豆老母，佢地成日嫌自己老，最後咩都影唔到

老人與海